\section{Validation de la transformation}

Afin de valider la transformation proposée de simplePdl vers le réseau
de Petri, nous avons créé une transformation ATL afin de générer ces
propriétés ltl.

Nous avons ensuite vérifiés que ces propriétés donnaient le résultat
escompter grâce au checker SELT offert par la suite Tina. 
 
\subsection{Préservation des invariants}

Nous avons traduit les invariants suivants:

\begin{enumerate}
  \item Lorsque le processus a commencé, il existe une exécution qui
    permet de le terminer : $\_proc \_run \Rightarrow \diamondsuit \_proc\_finished$
  \item Une fois le processus terminé, le réseau n'évolue plus:
    $\_proc\_finished \Rightarrow dead$
  \item Pour chaque tâche, on vérifie une fois que le processus a
    commencé, qu'elle n'est que dans un état à la fois : $\_proc\_run
    \Rightarrow \_ready + \_started + \_finished = 1$
  \item Pour chaque tâche, on vérifie que si elle est dans l'état
    ``\_finished'', alors plus aucune transition relative à cette
    tâche ne peut être sensibilisée: $\_wasfinished \Rightarrow \neg (
    \_start \vee \_finish )$
  \item Les types de worksequence sont bien respectés: si une
    workdefinition de type finishToFinish existe entre deux tâches
    alors si la tâche cible est dans l'état ``\_wasfinished'' alors la
    tâche source était nécessairement en ``\_wasfinished'' avec la
    même logique pour les trois autres types.
\end{enumerate}

\subsection{Résultats}

L'ensemble des requêtes appliquées au système complet donné en exemple
dans le sujet:

\lstinputlisting[language=Selt]{../codes/Systemfull-selt.txt}
